\input{Algo1Macros}
\usepackage{caratula}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{enumitem}

\decimalpoint
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=black, urlcolor=blue}
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\setcounter{tocdepth}{2} % profundidad de indice
\setcounter{section}{0} % nro de section
\renewcommand{\thesubsubsection}{\thesubsection.\Alph{subsubsection}}
\graphicspath{ {images/} }

% End latex config

\begin{document}
	
	\titulo{Segundo parcial - Segundo Cuatrimestre 2023}
	\fecha{2do cuatrimestre 2023 }
	\materia{Análisis II - Análisis Matemático II - Matemática 3}
	\integrante{Fausto N. Martínez}{363/23}{fnmartinez@dc.uba.ar}
	
	%Carátula
	\maketitle
	\newpage
	
	%Indice
	\tableofcontents
	\newpage
	
	\section{Segundo parcial}
	\subsection{Ejercicio 1}
	\subsubsection{Enunciado}
	\begin{gather*}
		\text{Encontrar la trayectoria solución de}\\
		\underbrace{-2xy}_{M(x,y)} dx+\underbrace{(2x^2+y^2)}_{N(x,y)} dy=0\\
		\text{que pasa por }(3,1)
	\end{gather*}
	\subsubsection{Solución}
	Primero es importante notar que como 
	
	\begin{gather*}
		M_y=-2x\\
		N_x=4x
	\end{gather*}
	La ecuación no es exacta, entonces, para volverla exacta, busco un factor integrante de la forma $\mu(x,y)=x^r y^s$.
	
	Entonces tengo
	
	\begin{gather*}
		\mu M = -2x^{r+1}y^{s+1}\\
		\mu N = 2x^{r+2}y^s + x^r y^{s+2}
	\end{gather*}
	
	Y por lo tanto
	
	\begin{gather*}
		(\mu M)_y = -2(s+1)x^{r+1}y^s\\
		(\mu N)_x = 2(r+2)x^{r+1}y^s+rx^{r-1}y^{s+2}
	\end{gather*}
	
	Entonces, para que la ecuación sea exacta, necesito
	
	\begin{align*}
		(\mu M)_y &= (\mu N)_x\\
		-2(s+1)x^{r+1}y^s &= 2(r+2)x^{r+1}y^s+rx^{r-1}y^{s+2}
	\end{align*}
	
	Entonces, tengo que $r=0$ y que 

	\begin{align*}
		-2(s+1)&=2(r+2)\\
		-2(s+1)&=4\\
		(s+1)&=-2\\
		s&=-3
	\end{align*}
	
	Por lo tanto mi factor integrante es $\mu(x,y)=y^{-3}$, lo cual me indica que busco una $f(x,y)$ que cumpla simultáneamente:
	
	\begin{gather*}
		f_x(x,y) = -2xy^{-2}\\
		f_y(x,y) = 2x^2 y^{-3} + y^{-1}
	\end{gather*}
	
	La cual es, por ejemplo, $f(x,y)=\ln(y)-\frac{x^2}{y^2}$
	
	Entonces las trayectorias que son solución vienen dadas de forma implícita por:
	
	\begin{gather*}
		\ln(y)-\frac{x^2}{y^2} = c
	\end{gather*}
	
	Ahora, como la trayectoria pasa por $(3,1)$, busco el valor de $c$ y tengo que:
	
	\begin{align*}
		\ln(1)-\frac{9}{1}&=c\\
		c&=-9
	\end{align*}
	
	Por lo tanto, la trayectoria solución es:
	
	\begin{gather*}
		\boxed{\ln(y)-\frac{x^2}{y^2} = -9}
	\end{gather*}
	\newpage
	
	\subsection{Ejercicio 2}
\end{document}